★外媒報道 華為次季出貨量超Apple 篤定全球手機二哥

外媒報道，繼早前國際市場調查機構IDC公布，今年第2季，國產智能手機一哥華為踢走蘋果公司(Apple Inc.)，成為全球「手機二哥」後，今日再有研究機構Gartner發報告稱，第2季的智能手機出貨量，華為出貨達4,985萬部，市佔率晉升第二位，市佔率大增38.6%，期內蘋果公司iPhone出貨量僅升0.9%、至4,472萬部。

全球智能手機商第1位依舊是三星，市佔率19.3%，但出貨量郤較去年同期減少過千萬部，而華為及蘋果的市佔率分別為13.3%及11.9%；排名第4位的是小米(01810)，出貨量達3,282萬部，市佔率8.8%；同是國產品牌的OPPO則排名第5位，出貨量2,851萬部，市佔率7.6%。

報告認為，華為次季出貨量的大幅增長跟其手機持續創新，以及市場已遍布全球70個國家和地區有關，而蘋果公司iPhone X的銷售較以往早出現放緩迹象亦有關係。不過，蘋果公司已準備今年秋季推出更多顏色選擇的3款新機，以應付一眾國產手機品牌的挑戰。

apple rip

[img][/img]

連登仔又話大陸機冇人買

支那成日去啲窮地方送機，砌大個出貨量

終國中